\documentclass[a4paper,oneside,12pt]{book}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                         --- Layout ---                         %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[left=3cm,right=4cm,top=3cm,bottom=3cm,%
            marginparsep=10pt,marginparwidth=2.5cm]{geometry}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\addtolength{\skip\footins}{10pt}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                 --- Deutsch und Schriftart ---                 %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{csquotes}

\usepackage[sc]{mathpazo}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                       --- Mathematik ---                       %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{amsmath}

\usepackage{siunitx}
\sisetup{locale=DE}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                     --- Bibliographie ---                      %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[style=alphabetic]{biblatex}
\addbibresource{refs.bib}

\newcommand*{\citefullauthor}{%
  \AtNextCite{\DeclareNameAlias{labelname}{first-last}}\citeauthor}

\usepackage{tocbibind}  % Fügt toc und lof zum Inhalt hinzu.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                         --- Links ---                          %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
  pdfauthor={Max Günther},
  pdftitle={Graphentheorie und kürzeste Wege -- Eine Untersuchung des
    Dijkstra-Algorithmus zur effizienten Pfadfindung},
  pdfkeywords={Graphentheorie, kürzeste Wege, Dijkstra-Algorithmus,
    A*-Algorithmus},
  pdfsubject={Mathematik},
  pdflang={NGerman}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                  --- Bilder und Graphiken ---                  %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./graphiken/} {./bilder/} }

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}

\usepackage{subcaption}
\captionsetup{font=footnotesize,labelfont=bf,labelsep=quad,format=hang}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                       --- Pseudocode ---                       %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{clrscode3e}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                       --- Krimskrams ---                       %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{hhline}
\usepackage{marginnote}
\usepackage{zebra-goodies}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%                        --- Befehle ---                         %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{ifthen}

\newcommand{\Palatino}{Palatino }
\newcommand{\TikZ}{Ti\textit{k}Z }

\newcommand{\itnote}[2][]{%
  \ifthenelse{\equal{}{#1}}{%
    \textit{#2}%
    \marginnote{\raggedleft\textit{#2}}%
  }{%
    \textit{#2}%
    \marginnote{\raggedleft\textit{#1}}%
  }%
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                                                %%%
%%%               --- Und endlich das Dokument! ---                %%%
%%%                                                                %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\input{deckblatt}
\input{titelseite}

\frontmatter
\tableofcontents

\input{kapitel/vorwort}

\mainmatter
\input{kapitel/graphentheorie}
\input{kapitel/kuerzeste-wege}
\input{kapitel/anwendungen}

\backmatter
\printbibliography[heading=bibintoc, title=Literaturverzeichnis]
\listoffigures
\input{kapitel/schlusserklaerung}

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
